<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>www.topfstedt.de</title>
    <link>https://www.topfstedt.de/</link>
    <description>Recent content on www.topfstedt.de</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <lastBuildDate>Tue, 20 Oct 2020 07:30:00 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://www.topfstedt.de/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Open-Source-Laptop: Clevo L141CU mit eigener Tastaturbelegung</title>
      <link>https://www.topfstedt.de/posts/open-source-laptop-keyboard/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Oct 2020 07:30:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.topfstedt.de/posts/open-source-laptop-keyboard/</guid>
      <description>Ein voriger Blogbeitrag zeigt, wie Firmware und EC-Software von system76 erstmalig auf ein Clevo L141CU aufgespielt werden. Die EC-Software geht davon aus, dass das Notebook über eine Tastatur mit ANSI-Layout verfügt. Es ist in den USA gängig und die einzige Option des Lemur Pro. In Europa ist das ISO-Layout üblich und auch mein Clevogerät nutzt es. Nach dem unmodifizierten Aufspielen der EC-Software sind die Tasten links neben der Eingabetaste und rechts der linken Umschalttaste funktionslos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Open-Source-Laptop: Clevo L141CU mit Coreboot und freiem EC</title>
      <link>https://www.topfstedt.de/posts/open-source-laptop/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Oct 2020 17:27:40 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.topfstedt.de/posts/open-source-laptop/</guid>
      <description>Der amerikanische Computerhersteller system76 bietet mit dem Lemur Pro ein 1,09kg leichtes und bis zu 14 Stunden ausdauerndes Notebook mit freiem BIOS-Ersatz Coreboot und freiem Embedded Controller an. Die gesamte Firmware ist quelloffen und veränderbar, nicht nur das installierte Betriebssystem und dessen Kernel. Doch was bedeutet diese Freiheit konkret? Sofort fällt die verkürzte Bootdauer auf, das Betriebssystem ist nach nur wenigen Sekunden einsatzbereit. Nicht so offensichtlich ist der neue Möglichkeitsraum, das Gerät ab sofort nach eigenem Ermessen verändern zu können.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Über mich</title>
      <link>https://www.topfstedt.de/fabian/</link>
      <pubDate>Sun, 31 May 2020 20:32:11 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.topfstedt.de/fabian/</guid>
      <description>Ich lebe mit meiner Frau Silja und unseren Kindern Oskar und Luisa in Wien. Genauer im Stadtentwicklungsgebiet Seestadt Aspern, wo wir 2014 in der Baugruppe JAspern das erste Wohnhaus fertigstellten und bezogen und seither eine aktive Nachbarschaft genießen und mitentwickeln.
Nach einem Informatikstudium in Berlin und ein paar Jahren als freiberuflicher Softwareentwickler gründete ich 2008 die schnee von morgen webTV GmbH mit. In einem großartigen Team in Berlin, Hamburg und Wien realisieren und betreiben wir die webTV-Plattformen dctp.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Impressum und Datenschutz</title>
      <link>https://www.topfstedt.de/impressum/</link>
      <pubDate>Sun, 31 May 2020 15:35:09 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.topfstedt.de/impressum/</guid>
      <description>Medieninhaber Dipl.-Inf. (FH) Fabian Topfstedt
Hannah-Arendt-Platz 10/502
1220 Wien, Österreich
E-Mail: fabian@topfstedt.de
Credits Diese Website generiere ich mit HUGO und dem Console-Theme.
Erklärung zur Informationspflicht (Datenschutzerklärung) Der Schutz Ihrer persönlichen Daten ist mir ein besonderes Anliegen. Ich verarbeite Ihre Daten daher ausschließlich auf Grundlage der gesetzlichen Bestimmungen (DSGVO, TKG 2003). In diesen Datenschutzinformationen informiere ich Sie über die wichtigsten Aspekte der Datenverarbeitung im Rahmen meiner Website.
Beim Besuch meiner Webseite wird Ihre IP-Adresse, Beginn und Ende der Sitzung für die Dauer dieser Sitzung erfasst.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
