<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on www.topfstedt.de</title>
    <link>https://www.topfstedt.de/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on www.topfstedt.de</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <lastBuildDate>Fri, 30 Oct 2020 12:15:00 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://www.topfstedt.de/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Hack dir einen Open-Source-Laptop Lightning-Talk #pw20</title>
      <link>https://www.topfstedt.de/posts/hack-dir-einen-open-source-laptop-pw20/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Oct 2020 12:15:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.topfstedt.de/posts/hack-dir-einen-open-source-laptop-pw20/</guid>
      <description>Mein Lightning-Talk der Privacyweek 2020 des Chaos Computer Clubs Wien zum Nachsehen   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Open-Source-Laptop: Clevo L141CU mit eigener Tastaturbelegung</title>
      <link>https://www.topfstedt.de/posts/open-source-laptop-keyboard/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Oct 2020 07:30:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.topfstedt.de/posts/open-source-laptop-keyboard/</guid>
      <description>Ein voriger Blogbeitrag zeigt, wie Firmware und EC-Software von system76 erstmalig auf ein Clevo L141CU aufgespielt werden. Die EC-Software geht davon aus, dass das Notebook über eine Tastatur mit ANSI-Layout verfügt. Es ist in den USA gängig und die einzige Option des Lemur Pro. In Europa ist das ISO-Layout üblich und auch mein Clevogerät nutzt es. Nach dem unmodifizierten Aufspielen der EC-Software sind die Tasten links neben der Eingabetaste und rechts der linken Umschalttaste funktionslos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Open-Source-Laptop: Clevo L141CU mit Coreboot und freiem EC</title>
      <link>https://www.topfstedt.de/posts/open-source-laptop/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Oct 2020 17:27:40 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.topfstedt.de/posts/open-source-laptop/</guid>
      <description>Der amerikanische Computerhersteller system76 bietet mit dem Lemur Pro ein 1,09kg leichtes und bis zu 14 Stunden ausdauerndes Notebook mit freiem BIOS-Ersatz Coreboot und freiem Embedded Controller an. Die gesamte Firmware ist quelloffen und veränderbar, nicht nur das installierte Betriebssystem und dessen Kernel. Doch was bedeutet diese Freiheit konkret? Sofort fällt die verkürzte Bootdauer auf, das Betriebssystem ist nach nur wenigen Sekunden einsatzbereit. Nicht so offensichtlich ist der neue Möglichkeitsraum, das Gerät ab sofort nach eigenem Ermessen verändern zu können.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
